Дипломна робота присвячена дослідженю розподілених систем, mesh-мереж, вивчення особливостей систем на кристалі ESP32 та ESP8266, та розробці системи контролю доступу. Також було досліжено засоби програмування систем на кристалі, їх роботу з по протоколу mesh та wifi, програмний набір компонентів для роботи ESP-IDF та Arduino Framework.